美國制裁福建晉華 陸媒指與美光官司是關鍵

美國制裁福建晉華 陸媒指與美光官司是關鍵

福建晉華集成電路有限公司成為第二個中興通訊，被美國商務部禁止美企出售技術和產品。陸媒分析，此前福建晉華與美國儲存晶片巨頭美光科技的官司，是導致這次制裁的主要原因。

美國商務部於當地時間29日將中國福建晉華集成電路(積體電路)公司列入出口管制實體清單，禁止其使用美國技術，指這家科技公司可能危及美國國安。

這是美國商務部繼4月份對中興通訊實施禁售令以來，又一起針對中國科技企業的禁售。

根據福建晉華的官網資料，這家由福建省電子信息集團、晉江能源投資集團有限公司等在2016年共同出資設立的存儲晶片製造商，是中國「十三．五」積體電路重大產能布局規劃中的企業。

福建晉華與台灣的聯華電子技術合作，主要生產DRAM晶片，並擁有12吋晶圓生產線。公司的目標是實現積體電路晶片國產化，成為具有先進工藝與自主智慧財產權體系的積體電路內存製造企業。

新浪科技報導，這家屬於中國政府「中國製造2025」計畫的公司，遭到美國政府處罰的直接原因是涉嫌竊取美國企業智慧財產權。而美方的禁售令將讓中國存儲晶片製造本地化受到重大挫折。

去年12月，美光科技在美國提告聯華電子與福建晉華，指控聯電試圖招攬台灣員工，勸誘美光前台灣員工竊取檔案，而這些檔案可能被用於協助晉華在中國發展晶片科技。

令美光意外的是，福建晉華和聯華電子反而於今年1月在福建控告美光旗下美光半導體銷售(上海)與美光半導體(西安)等公司侵權。

7月，福州市中級人民法院裁定美光子公司侵犯聯電專利權，立即停止銷售多項動態隨機存取記憶體(DRAM)與儲存型快閃記憶體(NAND Flash)產品。美光決定上訴，以維護公司權利。

此外，報導也說，目前全球DRAM存儲晶片領域，南韓三星、海力士和美國的美光享有超過90%的市占率，美光市占率為23%。中國是全球最大的DRAM晶片進口國，今年6月，中國啟動了對這三大巨頭的反壟斷調查，認為他們涉嫌進行價格壟斷。

環球時報：中國成最後贏家

ho ball

人無恥便無敵